<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://esporo.net/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://esporo.net/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2021-02-16T13:41:29+00:00</updated><id>https://esporo.net/feed.xml</id><title type="html">Esporo</title><subtitle>Comunidade para jogadores de Spore, com conteúdos personalizados para download; tutoriais; fóruns de discussão e suporte; e as últimas notícias sobre o jogo.</subtitle><entry><title type="html">Feliz Ano Novo!</title><link href="https://esporo.net/2021/01/feliz-ano-novo/" rel="alternate" type="text/html" title="Feliz Ano Novo!" /><published>2021-01-02T00:28:00+00:00</published><updated>2021-01-02T00:28:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2021/01/feliz-ano-novo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2021/01/feliz-ano-novo/">&lt;p&gt;Em nome de toda a pequena equipe do Esporo, nós gostaríamos de desejar um Feliz Ano Novo para a comunidade de Spore!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não tivemos muitas novidades no Universo Spore em 2020, mas mesmo assim a equipe do Esporo continuou trabalhando para manter o site no ar. A gente relançou o &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt; e colocamos o &lt;a href=&quot;https://guia.esporo.net/&quot;&gt;Guia Galáctico&lt;/a&gt;, nossa wiki sobre a Galáxia Spore, no ar. Aproveitamos a virada de ano em nossas casas para reorganizar o site com um design mais rápido e moderno, recuperamos algumas notícias do nosso arquivo (já temos o arquivo de 2005 à 2008 e 2013 à 2020 recuperados!) e migramos as páginas de jogos para o Guia. Acreditamos que vai ser muito mais legal permitir que a comunidade colabore com a central de conhecimento sobre a Galáxia Spore que o Esporo acabou se transformando nesses anos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, nosso muito obrigado por fazer parte do Esporo por mais um ano. 2020 foi muito difícil para todos, e esperamos que vocês, suas famílias e seus amigos estejam bem e seguros. A pandemia ainda parece longe de acabar, então vamos cuidar uns dos outros, e de nossas galáxias. 😉&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="meta" /><summary type="html">Em nome de toda a pequena equipe do Esporo, nós gostaríamos de desejar um Feliz Ano Novo para a comunidade de Spore!</summary></entry><entry><title type="html">Vestígios de uma expansão cancelada para Spore foram encontrados no site oficial</title><link href="https://esporo.net/2020/12/vestigios-de-uma-antiga-expansao-de-spore-foram-encontrados-no-site-oficial/" rel="alternate" type="text/html" title="Vestígios de uma expansão cancelada para Spore foram encontrados no site oficial" /><published>2020-12-05T18:07:16+00:00</published><updated>2020-12-05T18:07:16+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/12/vestigios-de-uma-antiga-expansao-de-spore-foram-encontrados-no-site-oficial</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/12/vestigios-de-uma-antiga-expansao-de-spore-foram-encontrados-no-site-oficial/">&lt;p&gt;O usuário &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/user/0keponline/&quot;&gt;u/0keponline&lt;/a&gt; postou no &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/Spore/comments/k2xpnz/cancelled_expansion_pack/&quot;&gt;subreddit de Spore&lt;/a&gt; um achado curioso: o vestígio de uma expansão cancelada para &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt;, confira:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/12/depths_ad.png&quot; alt=&quot;Imagem de Spore: The Depths&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pela imagem, podemos supor que o pacote de expansão chamado “As Profundezas” talvez trouxesse o Estágio Aquático, um estágio de Spore cancelado no ano de 2006.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em meados de 2005, Will Wright dizia que era possível que uma espécie se desenvolvesse completamente, passando por todos os estágios do jogo, sendo subaquática. Esse recurso foi cancelado em 2006 devido à complexidade, embora vestígios de jogabilidade existam no código até hoje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“As Profundezas” (“The Depths”) parece ter sido cancelado há muito tempo mesmo, visto que a fonte utilizada na imagem (que você pode conferir no site oficial &lt;a href=&quot;http://www.spore.com/static/war/images/game/spd/depths_ad.png&quot;&gt;clicando aqui&lt;/a&gt;) não é usada no material publicitário de Spore desde antes do lançamento do jogo, em 2008. Ela também pode ser uma pegadinha de primeiro de abril descartada, visto que em 2009 tivemos a pegadinha do jogo &lt;em&gt;Dungeons of Spore&lt;/em&gt; que foi “divulgado” no site oficial.&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="expansões" /><category term="rumores" /><summary type="html">O usuário u/0keponline postou no subreddit de Spore um achado curioso: o vestígio de uma expansão cancelada para Spore, confira:</summary></entry><entry><title type="html">Adapt é um novo jogo similar ao estágio de criatura de Spore</title><link href="https://esporo.net/2020/11/adapt-e-um-novo-jogo-similar-ao-estagio-de-criatura-de-spore/" rel="alternate" type="text/html" title="Adapt é um novo jogo similar ao estágio de criatura de Spore" /><published>2020-11-05T11:24:00+00:00</published><updated>2020-11-05T11:24:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/11/adapt-e-um-novo-jogo-similar-ao-estagio-de-criatura-de-spore</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/11/adapt-e-um-novo-jogo-similar-ao-estagio-de-criatura-de-spore/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt; é um jogo desenvolvido por &lt;a href=&quot;https://twitter.com/PaulHerve_&quot;&gt;Paul Herve&lt;/a&gt;. O desenvolvedor descreve como um simulador de evolução e sobrevivência. Você pode criar e personalizar espécies de criaturas e controlar elas em um ambiente totalmente simulado, com progressão de comportamentos, de dietas e especialização de espécies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jogo também é muito bonito, dê uma olhada:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;pt&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Trying out a new look.&lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/indiegame?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#indiegame&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/lowpoly?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#lowpoly&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/games?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#games&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/8QAmvw8dG2&quot;&gt;pic.twitter.com/8QAmvw8dG2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Adapt (@Adapt_game) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Adapt_game/status/1319580361861496833?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;23 de outubro de 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;O jogo usa um visual &lt;em&gt;lowpoly&lt;/em&gt; que pode esconder um pouco a complexidade visual, mas a animação é bastante complexa e pelo visto o desenvolvedor está mais interessado em criar mecânicas de jogo que tornem &lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt; em uma caixa de areia onde tudo pode acontecer. De todos os projetos que se inspiram em &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt;, como &lt;em&gt;Thrive&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;The Universim&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Adapt&lt;/em&gt; foi o que mais me empolgou!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dê uma conferida no Twitter do jogo em &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Adapt_game&quot;&gt;@Adapt_game&lt;/a&gt; e adicione-o na sua lista de desejos do &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/888780/Adapt/&quot;&gt;Steam&lt;/a&gt;, onde ele deve entrar em Early Access em breve.&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Adapt" /><category term="outros jogos" /><category term="Estágio de Criatura" /><summary type="html">Adapt é um jogo desenvolvido por Paul Herve. O desenvolvedor descreve como um simulador de evolução e sobrevivência. Você pode criar e personalizar espécies de criaturas e controlar elas em um ambiente totalmente simulado, com progressão de comportamentos, de dietas e especialização de espécies.</summary></entry><entry><title type="html">EA substituirá a Origin por um novo aplicativo, EA Desktop</title><link href="https://esporo.net/2020/09/ea-substituir%C3%A1-a-origin-por-um-novo-aplicativo-ea-desktop/" rel="alternate" type="text/html" title="EA substituirá a Origin por um novo aplicativo, EA Desktop" /><published>2020-09-24T11:50:00+00:00</published><updated>2020-09-24T11:50:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/09/ea-substituir%C3%A1-a-origin-por-um-novo-aplicativo-ea-desktop</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/09/ea-substituir%C3%A1-a-origin-por-um-novo-aplicativo-ea-desktop/">&lt;p&gt;A EA vai descontinuar a marca Origin, inclusive seu aplicativo que serve como lançador dos seus jogos, com uma futura atualização. O novo aplicativo, EA Desktop, está em &lt;a href=&quot;https://www.ea.com/ea-desktop-beta&quot;&gt;fase de testes&lt;/a&gt; e aparentemente substituirá todo o funcionamento da Origin. Confira a nota da empresa (e algumas capturas de tela da interface do novo app):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/09/24/ea-desktop.jpg&quot; alt=&quot;Interface da página inicial do aplicativo, com uma lista de jogos em destaque no centro, uma lista de amigos no lado direito e o menu de navegação no lado esquerdo.&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Queremos que você tenha a melhor experiência possível de jogos para PC, com downloads e atualizações mais rápidas, acesso mais simples aos seus jogos e a capacidade de se conectar com seus amigos entre plataformas. Por isso, trabalhamos para desenvolver uma plataforma de jogos para PC de próxima geração — e projetamos desde o começo com base nos seus comentários e opiniões.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Hoje, temos o prazer de oferecer a você uma prévia do novo EA Desktop App, a nossa plataforma para PC para jogos, conteúdo e jogadores da EA. A plataforma oferece uma experiência mais rápida, menos cliques para voltar aos seus jogos favoritos e controles de tempo de jogo avançados para ajudar a manter o controle do tempo que você e sua família passam jogando. Vai ficar mais fácil e rápido encontrar e instalar novos conteúdos, seja para comprar ou jogar títulos da sua assinatura EA Play. Também estamos implementando novos benefícios para oferecer aos nossos assinantes do EA Play* e EA Play Pro ainda mais dos jogos que adoram. E tudo isso ainda vem com a interface de modo escuro que vocês pediram.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Desde o início, os jogadores e jogadoras foram o foco deste projeto e planejamos continuar assim. É por isso que convidamos você a participar da versão beta do EA Desktop App: para testar o nosso trabalho, explorar as novidades e nos ajudar a planejar o futuro. Qualquer pessoa pode se registrar, e vamos enviar convites de download por ordem de chegada.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Se você joga no Origin™, sua lista de amigos e progresso em jogos elegíveis serão transferidos. E tenha certeza de que ainda é possível acessar todo o seu conteúdo no Origin, assim você pode escolher onde jogar.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Temos muitos novos recursos no horizonte, então registre-se, dê uma olhada e nos diga o que você acha. Sua opinião é o motivo de estarmos aqui. Precisamos do seu discernimento para criar a plataforma mais rápida, simples e avançada que você pediu.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Queremos que você tenha a melhor experiência possível de jogos para PC, com downloads e atualizações mais rápidas, acesso mais simples aos seus jogos e a capacidade de se conectar com seus amigos entre plataformas. Por isso, trabalhamos para desenvolver uma plataforma de jogos para PC de próxima geração — e projetamos desde o começo com base nos seus comentários e opiniões.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Hoje, temos o prazer de oferecer a você uma prévia do novo EA Desktop App, a nossa plataforma para PC para jogos, conteúdo e jogadores da EA. A plataforma oferece uma experiência mais rápida, menos cliques para voltar aos seus jogos favoritos e controles de tempo de jogo avançados para ajudar a manter o controle do tempo que você e sua família passam jogando. Vai ficar mais fácil e rápido encontrar e instalar novos conteúdos, seja para comprar ou jogar títulos da sua assinatura EA Play. Também estamos implementando novos benefícios para oferecer aos nossos assinantes do EA Play* e EA Play Pro ainda mais dos jogos que adoram. E tudo isso ainda vem com a interface de modo escuro que vocês pediram.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Desde o início, os jogadores e jogadoras foram o foco deste projeto e planejamos continuar assim. É por isso que convidamos você a participar da versão beta do EA Desktop App: para testar o nosso trabalho, explorar as novidades e nos ajudar a planejar o futuro. Qualquer pessoa pode se registrar e vamos enviar convites de download por ordem de chegada.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Se você joga no Origin™, sua lista de amigos e progresso em jogos elegíveis serão transferidos. E tenha certeza de que ainda é possível acessar todo o seu conteúdo no Origin, assim você pode escolher onde jogar.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Temos muitos novos recursos no horizonte, então registre-se, dê uma olhada e nos diga o que você acha. Sua opinião é o motivo de estarmos aqui. Precisamos do seu discernimento para criar a plataforma mais rápida, simples e avançada que você pediu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="EA" /><category term="Origin" /><category term="EA Desktop" /><summary type="html">A EA vai descontinuar a marca Origin, inclusive seu aplicativo que serve como lançador dos seus jogos, com uma futura atualização. O novo aplicativo, EA Desktop, está em fase de testes e aparentemente substituirá todo o funcionamento da Origin. Confira a nota da empresa (e algumas capturas de tela da interface do novo app):</summary></entry><entry><title type="html">No Man’s Sky: Origins expande ainda mais o universo do jogo</title><link href="https://esporo.net/2020/09/no-man-s-sky-origins-expande-ainda-mais-o-universo-do-jogo/" rel="alternate" type="text/html" title="No Man’s Sky: Origins expande ainda mais o universo do jogo" /><published>2020-09-23T13:26:00+00:00</published><updated>2020-09-23T13:26:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/09/no-man-s-sky-origins-expande-ainda-mais-o-universo-do-jogo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/09/no-man-s-sky-origins-expande-ainda-mais-o-universo-do-jogo/">&lt;iframe width=&quot;740&quot; height=&quot;416&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/0DNoSn9W2vI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;O jogo de exploração espacial &lt;em&gt;No Man’s Sky&lt;/em&gt; recebeu uma nova atualização hoje, denominada &lt;em&gt;Origins&lt;/em&gt;. Segundo os desenvolvedores da Hello Games, essa atualização cria milhões de planetas novos com eventos meteorológicos e geológicos, como erupções vulcânicas, tornados e tempestades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os planetas agora também podem ter montanhas gigantes e oceanos profundos, com riqueza geográfica. Segundo os desenvolvedores, essas mudanças nos terrenos possuem impacto de jogabilidade, e adicionam mais emoção à exploração das superfícies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A atualização também adicionou minhocas gigantes baseados no livro &lt;em&gt;Duna&lt;/em&gt;, o que é sempre bacana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/09/23/nms-origins.jpeg&quot; alt=&quot;Um explorador espacial na superfície de planeta alienígena, sendo perseguido por uma minhoca gigante&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/09/23/nms-origins-2.jpeg&quot; alt=&quot;Exploradores espaciais admiram um oceano alienígena gigante&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu sempre fiquei em dúvida se devia cobrir jogos “semelhantes” ao &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt; aqui, como &lt;em&gt;No Man’s Sky&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;The Universim&lt;/em&gt;. Nenhum desses jogos tem o escopo estágios de &lt;em&gt;Spore&lt;/em&gt; ou as suas ferramentas de criação, mas &lt;em&gt;No Man’s Sky&lt;/em&gt; é um dos meus jogos favoritos dos últimos anos, e acho que vou começar a postar eventualmente sobre ele aqui também, o que acham?&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="outros jogos" /><category term="No Man's Sky" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">12 anos de Spore!</title><link href="https://esporo.net/2020/09/12-anos-de-spore/" rel="alternate" type="text/html" title="12 anos de Spore!" /><published>2020-09-05T14:06:00+00:00</published><updated>2020-09-05T14:06:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/09/12-anos-de-spore</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/09/12-anos-de-spore/">&lt;p&gt;O lançamento de Spore no Brasil e na Europa acaba de completar &lt;strong&gt;doze anos&lt;/strong&gt;! Feliz aniversário, Spore, e parabéns à Comunidade do jogo por todos esses anos! É um orgulho participar dessa comunidade com vocês, pessoal :)&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Maxis" /><summary type="html">O lançamento de Spore no Brasil e na Europa acaba de completar doze anos! Feliz aniversário, Spore, e parabéns à Comunidade do jogo por todos esses anos! É um orgulho participar dessa comunidade com vocês, pessoal :)</summary></entry><entry><title type="html">15 anos de Esporo</title><link href="https://esporo.net/2020/08/15-anos-de-esporo/" rel="alternate" type="text/html" title="15 anos de Esporo" /><published>2020-08-09T14:32:00+00:00</published><updated>2020-08-09T14:32:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/08/15-anos-de-esporo</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/08/15-anos-de-esporo/">&lt;p&gt;É meio surreal quando eu paro pra pensar, mas o Esporo fez hoje &lt;strong&gt;quinze anos&lt;/strong&gt;! Eu comecei esse blog em 9 de agosto de 2005, e eu lembro bem porque era aniversário da minha mãe e eu estava na salinha do computador (na época que o computador tinha um espaço só pra ele, de tão importante que ele era) enquanto as visitas comiam torta e tomavam guaraná.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faz alguns anos já que o Esporo não tem mais notícias pra postar. No fim das contas, a EA não investiu mais na franquia Spore e novos jogos parecem bastante fora de cogitação desde o fechamento do estúdio da Maxis sem Emeryville, Califórnia. Mas eu não tenho plano nenhum de desativar esse site, ao menos não enquanto os servidores do Spore continuarem ativos e a Sporepédia continuar recebendo criações todos os dias. Eu vejo o Esporo como um registro histórico — são centenas de notícias, imagens e vídeos que registram cada etapa do processo de desenvolvimento do Spore, são dezenas de tutoriais e referências. Eu me orgulho bastante disso, e estou sempre ativamente desenvolvendo novas coisas pro Esporo, sejam elas visíveis ou imperceptíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você é um fã de Spore, dê uma olhada nos &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/&quot;&gt;nossos novos fóruns&lt;/a&gt;, que recriamos depois de anos. Acredito que há uma comunidade de jogadores disposta a redescobrir Spore depois de conhecer jogos como No Man’s Sky e Starlink. A magia de Spore vive, e o Esporo está aqui pra mantê-la viva enquanto a gente puder :)&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="meta" /><category term="Esporo" /><category term="Spore" /><summary type="html">É meio surreal quando eu paro pra pensar, mas o Esporo fez hoje quinze anos! Eu comecei esse blog em 9 de agosto de 2005, e eu lembro bem porque era aniversário da minha mãe e eu estava na salinha do computador (na época que o computador tinha um espaço só pra ele, de tão importante que ele era) enquanto as visitas comiam torta e tomavam guaraná.</summary></entry><entry><title type="html">Essa(s) semana(s) em SPORE: 9 à 22 de março</title><link href="https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-9-a-22-de-marco/" rel="alternate" type="text/html" title="Essa(s) semana(s) em SPORE: 9 à 22 de março" /><published>2020-03-22T13:46:00+00:00</published><updated>2020-03-22T13:46:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-9-a-22-de-marco</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-9-a-22-de-marco/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Essa semana em SPORE&lt;/strong&gt; é um resumo das novidades da comunidade do jogo nos últimos dias, com links para novos mods e conteúdos bacanas, uma olhada nas estatísticas do jogo e uma atualização no Esporocast, nossa coleção de criações em destaque.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desculpem pelo sumiço na última semana! Com o início da quarentena contra o COVID-19, não tive tempo de atualizar o Esporo. Aí vão as estatísticas das últimas duas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiquem bem e seguros, pessoal! Fiquem em casa, lavem bem as mãos e pratiquem isolamento social. Vamos enfrentar isso juntos!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;estatísticas-do-jogo&quot;&gt;Estatísticas do jogo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Sporepédia alcançou um total de 190.632.656 criações e 5.317.420 usuários.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Criações enviadas nas últimas duas semanas:&lt;/strong&gt; 10.723&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usuários novos nas últimas duas semanas:&lt;/strong&gt; 2.929&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;esporocast&quot;&gt;Esporocast&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essas são as doze criaturas adicionadas ao &lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=ssc-501057576550&quot;&gt;Esporocast&lt;/a&gt; essa semana:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500000023082%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500000023082.png&quot; alt=&quot;Swerluey por BBsman&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013121308%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500013121308.png&quot; alt=&quot;Megnobee por RemmiX&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500426612726%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500426612726.png&quot; alt=&quot;Continents por XxXEcho419&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500403856793%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500403856793.png&quot; alt=&quot;Land to explore por Jamie285&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500409717897%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500409717897.png&quot; alt=&quot;desolate ice planet template por ethroptur&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500010883662%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500010883662.png&quot; alt=&quot;Vortex Heavy Bomber por Amintore&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013713903%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500013713903.png&quot; alt=&quot;Gold Carrier por MrManny&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013002518%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500013002518.png&quot; alt=&quot;Chacjenda por Klopsik&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500012975483%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500012975483.png&quot; alt=&quot;Palapatun por Jergoff&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013557713%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500013557713.png&quot; alt=&quot;Alphafabrik por Alphawolf&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500764164190%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500764164190.png&quot; alt=&quot;Girl Cute Monster por edwardchubb&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500000574743%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/22/500000574743.png&quot; alt=&quot;The Gremlin por igthetank&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Você pode sugerir quais criações serão adicionadas no Esporocast lá no &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/d/18-conheca-o-esporocast&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Sporepédia" /><category term="Esporocast" /><category term="serviços online" /><summary type="html">Essa semana em SPORE é um resumo das novidades da comunidade do jogo nos últimos dias, com links para novos mods e conteúdos bacanas, uma olhada nas estatísticas do jogo e uma atualização no Esporocast, nossa coleção de criações em destaque.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://esporo.net/uploads/2020/03/22/resumo.jpg" /><media:content medium="image" url="https://esporo.net/uploads/2020/03/22/resumo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Essa semana em SPORE: 2 a 8 de março</title><link href="https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-2-a-8-de-marco/" rel="alternate" type="text/html" title="Essa semana em SPORE: 2 a 8 de março" /><published>2020-03-08T17:30:00+00:00</published><updated>2020-03-08T17:30:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-2-a-8-de-marco</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-2-a-8-de-marco/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Essa semana em SPORE&lt;/strong&gt; é um resumo das novidades da comunidade do jogo nos últimos dias, com links para novos mods e conteúdos bacanas, uma olhada nas estatísticas do jogo e uma atualização no Esporocast, nossa coleção de criações em destaque.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estatísticas-do-jogo&quot;&gt;Estatísticas do jogo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Sporepédia alcançou um total de 190.621.933 criações e 5.314.491 usuários.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Criações enviadas na última semana:&lt;/strong&gt; 4.077&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usuários novos na última semana:&lt;/strong&gt; 1.093&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;esporocast&quot;&gt;Esporocast&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essas são as doze criaturas adicionadas ao &lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=ssc-501057576550&quot;&gt;Esporocast&lt;/a&gt; essa semana:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013829931%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500013829931.png&quot; alt=&quot;Argopoli por Guber&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013936891%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500013936891.png&quot; alt=&quot;Ayuntamiento Necron por Aerghoss&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500406924152%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500406924152.png&quot; alt=&quot;Template por joshuam299&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500397426720%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500397426720.png&quot; alt=&quot;GREEN por camelfox&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500381522856%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500381522856.png&quot; alt=&quot;Swamp Planet por Pickachu84&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500010639775%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500010639775.png&quot; alt=&quot;Wave Slicer por Zargald&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013917409%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500013917409.png&quot; alt=&quot;Duracruiser por GGFlamey&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013587360%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500013587360.png&quot; alt=&quot;Black Cat por Smoegimon&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500012863146%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500012863146.png&quot; alt=&quot;The Nuts por Elforth&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500017192398%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500017192398.png&quot; alt=&quot;Speedose por Index2&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500000020750%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500000020750.png&quot; alt=&quot;Camo por MichaeL&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500000019673%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/08/500000019673.png&quot; alt=&quot;Takanon por Kyoober&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Você pode sugerir quais criações serão adicionadas no Esporocast lá no &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/d/18-conheca-o-esporocast&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Sporepédia" /><category term="serviços online" /><category term="comunidade" /><summary type="html">Essa semana em SPORE é um resumo das novidades da comunidade do jogo nos últimos dias, com links para novos mods e conteúdos bacanas, uma olhada nas estatísticas do jogo e uma atualização no Esporocast, nossa coleção de criações em destaque.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://esporo.net/uploads/2020/03/08/resumo.jpg" /><media:content medium="image" url="https://esporo.net/uploads/2020/03/08/resumo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Essa semana em SPORE: 24 de fevereiro à 1º de março</title><link href="https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-24-de-fevereiro-a-1-de-marco/" rel="alternate" type="text/html" title="Essa semana em SPORE: 24 de fevereiro à 1º de março" /><published>2020-03-01T19:46:00+00:00</published><updated>2020-03-01T19:46:00+00:00</updated><id>https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-24-de-fevereiro-a-1-de-marco</id><content type="html" xml:base="https://esporo.net/2020/03/essa-semana-em-spore-24-de-fevereiro-a-1-de-marco/">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Essa semana em SPORE&lt;/strong&gt; é um resumo das novidades da comunidade do jogo nos últimos dias, com links para novos mods e conteúdos bacanas, uma olhada nas estatísticas do jogo e uma atualização no Esporocast, nossa coleção de criações em destaque.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estatísticas-do-jogo&quot;&gt;Estatísticas do jogo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Sporepédia alcançou um total de 190.617.856 criações e 5.313.398 usuários.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Criações enviadas na última semana:&lt;/strong&gt; 4.744&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usuários novos na última semana:&lt;/strong&gt; 1.307&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;esporocast&quot;&gt;Esporocast&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Essas são as doze criaturas adicionadas ao &lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=ssc-501057576550&quot;&gt;Esporocast&lt;/a&gt; essa semana:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500010634847%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500010634847.png&quot; alt=&quot;The Arborean Enclave por Rannymuffin&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500012901289%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500012901289.png&quot; alt=&quot;Spaceport Pods Launcher por MaxisGuillaume&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500009341520%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500009341520.png&quot; alt=&quot;House por chrisNg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500010798379%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500010798379.png&quot; alt=&quot;Hellios Home por Lolita-Lily-Chi&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500010831055%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500010831055.png&quot; alt=&quot;Pyramid of doom por Frostphoenix&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013387440%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500013387440.png&quot; alt=&quot;Technokrata por feuerrot&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500013444915%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500013444915.png&quot; alt=&quot;Andornin Residency Tower por Aeven&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500010635986%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500010635986.png&quot; alt=&quot;Perched House por Superdan123&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500012879022%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500012879022.png&quot; alt=&quot;Infechel por meiadm&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500012851872%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500012851872.png&quot; alt=&quot;Solony por MaxisET&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-500008745067%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/500008745067.png&quot; alt=&quot;Flor-Chabrik por joelanger&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.spore.com/sporepedia#qry=sast-501078177415%3Assc-501057576550&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/uploads/2020/03/01/501078177415.png&quot; alt=&quot;Myriad Combatant por SillverWolf&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Você pode sugerir quais criações serão adicionadas no Esporocast lá no &lt;a href=&quot;https://forum.esporo.net/d/18-conheca-o-esporocast&quot;&gt;Fórum&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Gaboo</name></author><category term="Spore" /><category term="Sporepédia" /><category term="serviços online" /><category term="comunidade" /><summary type="html">Essa semana em SPORE é um resumo das novidades da comunidade do jogo nos últimos dias, com links para novos mods e conteúdos bacanas, uma olhada nas estatísticas do jogo e uma atualização no Esporocast, nossa coleção de criações em destaque.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://esporo.net/uploads/2020/03/01/resumo.jpg" /><media:content medium="image" url="https://esporo.net/uploads/2020/03/01/resumo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>